梁錦祥：「攬炒」的決定權其實不是掌握於港人自己手中

梁錦祥：攬炒吧！

昨天（五月十二日）是香港末代港督的七十六歲生日。不知道大家還記不記得，他在最後一份施政報告中引用美國小説家傑克．倫敦的一首詩：I WOULD RATHER BE ASHES THAN DUST! I WOULD RATHER THAT MY SPARK SHALL BURN OUT IN A BRILLIANT BLAZE THAN IT SHALL BE STIFLED BY DRY-ROT。記得當時朋友間還討論如何繙譯成和原文同樣詩意的中文，結果最後「寧化飛灰，不作紅塵」勝出。再細心看這首詩，有很多焦土的意像，例如：BURN OUT。其實，肥彭在九七前已鼓勵港人攬炒。他很可能是第一個攬炒派。

炒樓王兼政務司司長張建宗早前去信民建聯李慧琼，「建議」立法會本月二十七日會議優先恢復《國歌法》二讀辯論。由立法會保安武力簇擁，泛民外圍揣擾之下登上內會主席台的李慧琼當然同意、配合。泛民上周五（五月八日）稍作大龍鳳，鼠王芬又煞有介事警告，泛民議員不要試圖透過肢體衝突阻擋《國歌法》。鼠王芬恐嚇港人，若立法會今屆會期內拉倒《國歌法》，由於它已納入《基本法》附件三，「中央」可按《基本法》第十八條直接頒布。

首先，泛民本無議會抗爭意志，大龍鳳之所以出現，只因選舉近了，但上周五演出實在敷衍，要港豬收貨，還要加多幾錢肉緊。不過，無論如何演，也不會有肢體衝突，泛民議員身子虛弱（慢咇有版睇），未打先輸，兼且十分害怕有刑事紀錄被DQ，冇咗份工。鼠工芬的警告是言重了；其次，用到「直接頒布」霸王硬上弓，所謂「議會」連政治花瓶都不如。若有此一日，倒非壞事，那是北京先行攬炒，起碼不再令港豬再有幻想。

論者謂，議會、街頭、國際社會三條抗爭戰線不能偏廢。這是最理想的方案，只可惜完全離地，漠視現實。擺在眼前的測試：議會內的泛民議員會否在二十七日前號召羣衆到街頭，甚至立法會外圍抗議《國歌法》二讀？泛民為永續議席，從現在到九月六日立法會選舉須維持政治平衝：沒有街頭抗爭（如鄺俊宇被捕），年輕選民無投票意欲；羣衆運動超出泛民的控制，又怕北京反枱，最好走中庸路線，讓黃碧雲、梁耀忠這些永續（議席）派勝出。現實是，現在議會內無人想攬炒。素人想進入議會攬炒，早就在「協調」過程中篩走。所謂「議會抗爭戰線」本屬子虛烏有。真正抗爭的只有在街頭前仆後繼的年輕人。至於國際戰線，瘟疫期間各國自顧不暇，又有誰有興趣、時間聽港人訴苦？

如此説來，前景必然悲觀？倒也未必。評論港事，港人喜以主觀願望出發：我們應如何如何…但有沒有想過，香港處於國際衝突的風眼中，很多事情都不以我們主觀意志為轉移。近期的爭拗就有如小孩們在沙灘堆起沙堆，比拼誰的最美麗，正當爭辯最興高釆烈之際，一個大浪湧至，所有沙上建立的城堡都消失了。我們想攬炒，未必成事，但假如習帝或特朗普想攬炒，成功機會極高，而且從武漢肺炎瘟疫爆發以來的政治、經濟趨勢看，大國之間因貿易衝突、糧食短缺，矛盾日深，攬炒之局漸成。大亂之後有大治，新的國際秩序在大崩潰後才能建立。

標題説「攬炒吧」，略去的不是「香港」，而是「美國和中國」。港人能做的，就是促進他們攬炒。

梁錦祥

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

第一條片得96個views 喊出黎
幫手推出去阿

同白兵啲point有啲似，
但攬炒巴所講嘅嘢佢似乎無嘗試過去理解。
將攬炒巴嘅說話以”主觀願望/細路仔玩沙帶過”
而佢自己都識講要靠美國，
咁唔係更加要做遊說工作咩？

Between:
梁錦祥係my radio台長，同黃毓民做節目嗰個